[日本大學比較] 早慶 vs 舊帝大

頂級 東大 京大

一級 早稲田 慶應 大阪大

二級 其他帝大 東工 一橋

有無熟日本巴打可以排下？打算報 graduate school

你日文好好?

8th CityU

13th TokyoU

17th KyotoU

Woah of course ShittyU laa

are you dumb?

你唔係唔信 QS Ranking 呀嘛？

東大京大個名已經唔係排名可以影響得到

想讀 G30 啲英文 Master，反正香港啲 PT master 一樣咁廢

小心俾 Shitty 狗咬

咩科先, 同埋係pg?
剩係講pg唔太肯定
如果係ug in general 咁計
t1: 東大 >/= 京大
t2: 東工 = 大板大 = keio > 早稻田
t3: 其他帝大

Keio UG 竟然高過大阪大

東工tier 2???

商科一橋應該同東大同一lv?

我寫大阪大 = keio wor
但其實keio應該差少少 (好少)
反應keio同早稻田有一定程度嘅差別
Keio in general 有錢好多 而且少好多普普通通嗁中國留學生

就算一橋商科好勁 點都差過東大一d
因為去到東大 無人會去 一橋

咁東工ug真係同東大京大有少少分別 當係同級勉強左d

未必嘅
東京一經濟部偏差值都好接近

出年grad試下去報post grad先

其實都差2-3分
如果2-3分唔算多 咁Keio 醫學部 咪同 東大理三 都可以話無咩分別
一橋嘅定位其實好尷尬 讀書最勁個班去東大/京大 讀書勁+有錢就去keio/早稻田
好撚有錢就仍然keio/學習院

第一個就咬死你